中聯辦兩副主任免職

中聯辦兩副主任免職

港聞

中聯辦副主任林武（左圖）及殷曉靜（右圖）昨被免去職務。資料圖片

【本報訊】中國國務院昨公佈新一輪人事任免，宣佈免去中聯辦副主任殷曉靜及林武職務，但未有交代兩人新職，由於兩人已逾60歲，已屆正常幹部退休年齡，一般相信今次是正常人事調動，而中聯辦副主任人數由原本9人減至7人。

均屆60歲退休年齡

原本中聯辦9名副主任中，有3人已屆正常幹部60歲退休年齡，分別是62歲的黃蘭發、61歲的林武及60歲的殷曉靜，但國務院昨日的公佈，只宣佈免去殷曉靜及林武職務，反而3人中年齡最大的黃蘭發職位未有變化，繼續出任副主任一職。

兩人之中以林武在中聯辦工作時間最長，他早於2001年已由廣東省調任香港中聯辦出任新界區工作部副部長，之後亦做過九龍工作部部長，並於2012年出任副主任。

有政界人士稱，林武主要負責與建制政黨及地區社團聯繫，長期負責建制派選舉協調工作，更盛傳林武安插不少愛將參選立會，例如九西立會議員梁美芬就傳獲林武撐腰才能當選。有傳林武離開後，他的工作會由去年才升任副主任的何靖接手，政界人士關注會否影響建制派在未來選舉中的部署。

殷曉靜早年曾在冶金工業部、中央企業工委組織部、中央統戰部等部門工作，自2010年起出任駐港中聯辦副主任，主要負責統戰工作及教科文領域，她亦與香港工商界關係密切，過去在佔中及反港獨期間，殷曉靜曾公開要求香港商界發聲，以行動反對佔中及港獨言論。

政界相信殷曉靜工作會由另一副主任、2015年底才調來港的譚鐵牛接手，譚有傳是「習家軍」人馬，他上任後曾多次落區進行探訪。

■記者莫劍弦